\beginsong{Theodor (Akademisk bordvers)}
\beginverse
Jeg elskede sjøen ifra jeg var ung
og svømmede om som en sei faderiorei.
En dag da jeg badet min velskapte kropp
kun bagenden ragede opp,
faderiorei.
\endverse
\beginchorus
\lrep Folk ropte: "Der svømmer en alligator!" Så var det \textit{bank bank} til Theodor. \rrep
\endchorus
\beginverse
Jeg rødmet og tenkte: "Nå er jeg blamert!"
Og dykkede ned i en fei,
faderiorei!
Men dypet det pressede tungt på min kropp,
og boblene boblede opp,
faderiorei!
\endverse
\beginchorus
\lrep Folk ropte: "Her lukter det svovel og klor!" Så var det \textit{bank bank} til Theodor. \rrep
\endchorus
\beginverse
Jeg tenkede: "Sjøen kan blive min grav!"
Og tanken den fengede ei,
faderiorei!
Jeg stigede derfor til sjøfladens topp
med forenden ragende opp,
faderiorei!
\endverse
\beginchorus
\lrep Folk ropte: "Der stiger en flaggstang så stor!" Så var det \textit{bank bank} til Theodor. \rrep
\endchorus
\endsong
